\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Exercices suites numériques}}}
\end{center}
\exo
Calculer les trois premiers termes de ces suites et préciser le type de la suite:\\
\q $u_{n+1} = u_n + 5$ et $u_0 = 10$\\
\q $u_{n+1} = u_n + 2$ et $u_0 = -6$\\
\q $u_{n+1} = u_n + u_n$ et $u_0 = 3$\\
\q $u_{n+1} = 0.5u_n$ et $u_0 = 100$\\
\q $u_{n+1} = 4u_n$ et $u_0 = 4$\\
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo
Représenter sur un graphique les 5 premiers termes de ces suites:\\
\q $u_{n+1} = u_n + 10$ et $u_0 = 10$\\
\q $u_{n+1} = 5u_n$ et $u_0 = 1$\\
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo
\q Représenter sur deux graphiques ces deux suites:
\[ \begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  u_0 & u_1 & u_2 & u_3 & u_4 & u_5 & u_6\\ \hline
  12 & 15 & 18 & 21 & 24 & 27 & 30\\ \hline
\end{array}
\]
\[ \begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
  u_0 & u_1 & u_2 & u_3 & u_4 & u_5 & u_6\\ \hline
  5 & 10 & 20 & 40 & 80 & 160 & 320\\ \hline
\end{array}
\]
\q Identifier la suite arithmétique puis calculer sa raison.\\
\q Identifier la suite géométrique puis calculer sa raison.\\
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo En s'aidant d'un tableur on a calculé les premiers termes d'une suite. Déterminer précisément les caractéristiques de cette suite (raison et premier terme).
\[\includegraphics[scale=0.3]{suite_tab1.png}\]
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo En s'aidant d'un tableur on a calculé les premiers termes d'une suite. Déterminer précisément les caractéristiques de cette suite (raison et premier terme).
\[\includegraphics[scale=0.3]{suite_tab2.png}\]
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo
Une forêt compte 10000 arbres en 2019. Chaque année on coupe 500 arbres et seulement 100 repoussent.\\
\q Calculer le nombre d'arbres en 2020, 2021 et 2022.\\
\q Donner une suite qui modélise la situation. De quel type de suite s'agit-il ?\\
\q Représenter graphiquement la suite.\\
\q À l'aide du graphique précédemment réalisé, conjecturer l'année pour laquelle la forêt sera déserte.\\
\q (Question difficile) Avec l'aide du professeur, trouver numériquement l'année pour laquelle la forêt sera déserte.
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo
L'oncle Picsou a sur son compte au premier janvier 2020: 156000 euros. Chaque année sa banque lui verse 3\% d'intérêts.
\q Calculer le capital d'oncle Picsou en 2021 et 2022.\\
\q Donner une suite qui modélise la situation. De quel type de suite s'agit-il ?\\
\q Représenter graphiquement la suite.\\
\q À l'aide du graphique précédemment réalisé, conjecturer l'année en laquelle oncle picsou aura doublé son capital. (S'aider d'un tableur)\\
\q (Question difficile) Reprendre numériquement la question précédente.
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
\exo Sur un échiquier on dispose 1 grain de riz sur la première case, deux grains de riz sur la deuxième, 4 sur la troisième, ...\\
\q Modéliser le nombre de grain de rix par une suite.\\
\q De quel type de suite s'agit-il ?\\
\q Au bout de combien de case aura t-on dépassé 1000 grains de riz ? et 1 million ? (S'aider d'un tableur)
\begin{center}
\line(1,0){250}
\end{center}
%% \exo
%% On considère la suite suivante:
%% \[\left\{ \begin{array}{ccc} u_0 &=& 2\\ u_{n+1} &=& \frac{u_n + 2/u_n}{2} \end{array}\right.\]
%% \q Calculer $u_1$, $u_2$, $u_3$\\
%% \q À l'aide de la calculatrice calculer $\sqrt{2}$, émettre une conjecture\\
%% \q (Question difficile) Donner un argument géométrique pour démontrer cette conjecture.
\end{document}
